ViuTV新劇《冥冥之中》︱監製無綫出身班底橫跨影視劇場界 郭羨妮配潘燦良驚喜

ViuTV全新自製劇《冥冥之中》周日（21/2）在荃灣舉行開鏡拜神儀式，一眾參演藝人齊齊現身，場面熱鬧。現場採訪的記者當然將焦點落在幾位主角身上，包括已多年沒有在香港幕前亮相的郭羨妮，亦有首次拍攝連續劇的前新聞主播陳嘉倩，但更值得留意的，是今次《冥冥之中》是ViuTV開台五年以來，首次推出集數最多的一小時自製劇，合共30集，所以演員班底相當多，集齊無綫、前亞視和ViuTV三台藝人，而且橫跨電視、電影、舞台劇和粵劇四大界別，曾三度獲得「香港舞台劇獎」最佳男主角（即劇帝）的潘燦良將與郭羨妮有感情線和親熱戲，至於故事則以奇幻為主題，編劇團隊把死神之間的內鬥，包裝成辦公室政治，無論陣容配搭和劇情設計都頗為有趣。

今次舉行開鏡拜神的地方，其實是製作團隊於荃灣一座工廠大廈租用單位後搭建的辦公室廠景，內有用屏風分隔不同座位，也有會議室以及裝修豪華的「老細房」，這是一家沒有名字的「公司」，這裏正是《冥冥之中》其中一個最重要的故事發生場景。

參考ViuTV提供的故事大綱，這家「公司」跟一般的商業機構無異，而在此上班的人，乍看也是普通的打工一族，但神秘面紗背後，他們的日常任務，是製造能夠衍生連鎖效應的「死亡事件」，藉此平衡人口。郭羨妮飾演的是香港區分公司話事人蘇麗珍，自從她揚言要退休之後，「公司」裏的三名經理：栢天男飾演的彭森、劉心悠飾演的心兒、袁綺雯飾演的寶玲為了力爭上位取代蘇麗珍。

上級耗費心神發起「權力遊戲」，屬於下級的任務執行員，也有自己的想法。三位新任執行員：岑樂怡飾演的李琪、林善飾演的志武、陳偉洪飾演的健邦各懷鬼胎，一心希望找到方法，能夠直接摧毀「公司」要執行的「死亡任務」，最終發現唯一方法就是將死神殺掉，換言之，他們仨的目標正是蘇麗珍。

最終蘇麗珍「如願」身亡，牽一髮動全身，現世界消失，取而代之的是異世界。在另一個空間裏，彭森在一家玩具公司工作，不再於「公司」任職，但他有一位兒子、由吳啟洋飾演的家明，而家明就是「公司」的執行員，其上司、王維飾演的主理人明總對家明相當器重，因此彭森亦漸漸跟明總熟絡，直至一場意外，彭森恢復原有記憶，並矢志要令舊世界再現。此時，蘇志威飾演的「公司」特使兼彭森宿世兄弟石東突然出現，誓要阻止彭森的行動。

惟陰差陽錯下，彭森成功「光復」舊世界，及時阻止蘇麗珍被殺，然而此時石東再次出現，並說「總公司」為了減輕全球人口負擔，決定實行滅世大計，彭森為保護家人，決意阻止，但他後來才發現，在背後操縱所有事情的，正是潘燦良飾演的「大長老」。劇情設定極為複雜，到底最後能否拍出水準，震攝觀眾，掀起追看熱潮，還看監製黃偉賢的實力，以及製作團隊的執行力。

黃偉賢是資深電視製作人，1995年投考無綫電視助理編導訓練班入行，其後獲晉升為編導，曾執導的無綫劇集包括《陀槍師姐IV》（2004）、《秀才遇着兵》（2005）、《法證先鋒》（2006）、《與敵同行》（2008）、《護花危情》（2012）。離開無綫之後，曾擔任港視（HKTV）劇集《惡毒老人同盟》（2015）導演，亦一度返回內地拍攝電影《迷離夜話》和《極品女模》等等。另外，今次《冥冥之中》有很多來自劇場界的演員名字，對於電視觀眾來說頗為陌生，包括曾獲「香港舞台劇獎」最佳男主角的王維，以及最近於電影《狂舞派3》飾演顏卓靈經理人的袁綺雯。

唔好似太平紋身店咁撚垃圾

睇個故事大綱覺得好伏

又係老餅

痾屎西施

太平紋身店故事係咁改
點會唔垃圾

前半段個戲情好似古天樂套意外

有趙子龍應該唔差得去邊

太平紋身店經驗

大綱就不嬲唔伏既，伏既係viutv既能力希望佢哋有能力處理到咁複雜既劇情啦
不過成30集，監製又tvb出身，我估中間有廿集都係感情線

古天樂 意外

Viutv拍呢D題材好撚大陣膠味
除咗理想國，呢套真係正

睇字已經覺得係大暴走劇情

左抄d右抄d咁

果然tvb出身

塊面化到咁撚白

第二條女有冇名

顏子菲, 亞洲小姐

個妝化到好似達達星人

有郭羨妮
應該會睇下

潘燦良

劇情好撚複雜咁

至於故事則以奇幻為主題

睇到呢句已經伏味濃

有啲伏
btw cloud

仲要成30集

編劇團隊把死神之間的內鬥，包裝成辦公室政治，無論陣容配搭和劇情設計都頗為有趣。

伏中之伏 完全冇興趣睇

現場屙屎屙尿

晏係覺得仲用”30集”嚟做劇好outdated

已經聞到伏味

睇到奇幻2個字就唔撚洗睇都知又伏又膠
Viutv拍親奇幻都冇下場
經典作品：詭探 假若愛有限期
其實Viutv知自己個定位係小品貼地溫情未

冇錯，ViuTV x 科幻已經係爛作預定。

劉心悠唔係引退咩

定係好耐之前拍落

2月29？

feel到又要大暴走了

伏

尋日先開鏡

降低啲期望，等劇集出街後就算拍得普通反而睇得開心啲

搵返後生演員得唔得

齋睇故事大綱已經太複雜

劇情複雜唔緊要
最緊要d特效同背景唔好hea
話之你翻拍《權力遊戲》定係《意外》
一hea嘅話就會覺得成件事好弱智又尷尬
CCTBB套《殭》有版你睇
我寧願唔要d罐頭特效出嚟破壞氣氛

搵後生仔女 咪就係遊學修之流 毫無演技可言

哇你小心d試當真狗咬你

應該係經費去哂請大cast
其他場境好垃圾
再加上個導演都廢廢地

屌佢個紋身店燈管logo睇n次都唔知咩字
本次紋身講故事又唔夠突出，講緊故事都唔覺開始緊

劉心悠 不了

擺番MIRROR 落去都難救

幾時講過？

點解日本多數搵青春偶像擔大旗香港就唔得

屌，之前無線咪有套劇專講制造意外

郭羨妮

如期拍呢D懶有深度但係又收唔到尾嘅劇, 不如拍30分鍾輕鬆愛情喜劇搵姜濤著晒禮服做執事（佢外形演技絕對carry到）同服侍嘅富家女(周秀娜或其他姐姐級女演員)發展姊弟戀應該會爆紅

Free bus

諗起都開心

又要跌崩一隻牙齒

Tvb底30集
奇幻劉心悠

點搞啊viutv

開男排女將2啦DIUTV

Tvb班底等變垃圾劇

希望改善下啲場景太單一
同啲連環煩膠配樂問題

啲名咁似中文作文啲名

拍好大路故事先撚劇情手法啦

真係好撚失望

黑市都 ok 嘅

我剩係覺得駛唔駛咁長?
但長得嚟又好似怪怪地
究竟死神嘅死係點死?
狙魔人要殺死神好似要特別方法。

又劇情暴走

吳啟華係不死人

有預感又係眼高手低之作，viu基本上綜藝同劇集都係咁，捉到鹿唔識脫角

見到劉心悠都聞到陣伏味

個樣殘到

爛味濃

都話viu嘅劇一牽涉「暴力」同「鬼怪」已經爛咗九成
根本冇咁嘅執行力

viu好睇嗰幾套劇，你可以用一句說話概括到
因為重點係觀眾知道自己睇緊咩

相反越多題材元素支線圖騰堆疊嘅就會越死得越慘

邊到ok，次次後半段就暴走

幾集至十集鬆啲 分幾季 慢慢鋪排做好啲仲好

不過當係訓練下
始終香港好似唔多呢類野 要做多D拍多D 先會成功
香港算係小呢D野

郭羡妮配潘燦良
簡直浪費了潘生
演技差咁遠

Mirror嗰堆加其他造星嘅人都得